已結交專業傭兵 學會軍事外交常識 實驗經驗

作者：Ben Crox

過去一年我在 mobile game 上大約付出了二十萬港紙，同期通過虛幣收入約莫二十幾萬（只因為 ETH 跌到仆街⋯），叫做打了個和。真正賺到的，是世界各地的 online game 戰友。

十前年我用 Twitter 去睇世界新聞，家陣 Twitter 根本無乜好睇了。我仲可以用 LINE , 用 Discord ，通過呢班戰友了解到世界。

好似最近幾事中東的示威和軍事衝突，都係通過中東 gamer 得知，快過詳盡過新聞好多。

同事，mobile game 上成為土豪，就會結交到土豪，能每月課上萬的，基本都不是敗家仔，而是有生意 support 的。我再次引用越南朋友的話，燒幾百美金爆兵，同落 Pub 開支酒有乜分別？從來都是消費階級認同而已。夠清醒的話，依然是千金散盡還復來。

而家陣呢班朋友，有好幾個是專業傭兵，唔係網上吹水，而係職業真係呢樣，有時請教佢地教戰原則，再實際應用，堅有用。我地成日都遊戲世界同中東朋友攞情報，有時我覺得似係真實世界操作緊戰略物資，多過在打機⋯

ShawTim Liu
都係，至少我識既課長都係自己搵得多或者有家底
敗家仔反而無識過

ShawTim Liu
其實都唔好睇少mobile game
我見過一個專業既conf有堆sales埋牙就問有無打咩game
跟住即刻圍圈互add開局

Dominie Liang
好想知係咩 Game 咁好玩喎

Ben Crox
不是哪個 Game. 而是用甚麼態度去玩。我的副手是個日本人﹐她常說這遊戲系統她在日系玩到爛熟爛透了﹐只是日文 Game 世界不容易結識歐洲人。

Cheung German
軍事大臣

Ben Crox
我認為軍訓是必須的，但模式可以更文明。

我打過十幾年CS, 算唔算有十幾年實戰經驗??

佢原文係實驗

有病睇醫生